{
  "title": "March 2012 - 布里斯本 Brisvegas",
  "author": "ACYA",
  "date": "2012-07-03T10:17:07+10:00",
  "image": "",
  "categories": [
    "Uncategorized"
  ],
  "tags": [],
  "locations": [],
  "organisations": [],
  "resources": []
}
<p class="MsoNormal"><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; mso-bidi-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">大</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: MingLiU; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">家好</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-theme-font: minor-fareast; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-theme-font: minor-fareast; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">！</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; mso-bidi-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">我</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: MingLiU; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">是</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: MingLiU; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;">Allen, </span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-font-family: MingLiU; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-font-family: MingLiU; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">一名一年前从</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; mso-bidi-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">墨尔</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: MingLiU; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">本</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-theme-font: minor-fareast; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-theme-font: minor-fareast; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">来到布里斯本的澳洲华人。请大家多多指教！</span></p>
<p class="MsoNormal"><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-theme-font: minor-fareast; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-theme-font: minor-fareast; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">这时候就会有人想，唉？怎么从</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; mso-bidi-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">墨尔</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: MingLiU; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">本</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-theme-font: minor-fareast; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-theme-font: minor-fareast; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">跑来布里斯本的来着？一般人不是会朝着反方向走么？大城市的人干吗去小城市啊？</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; mso-bidi-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">墨尔</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: MingLiU; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">本</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-theme-font: minor-fareast; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-theme-font: minor-fareast; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">可是澳洲的宝地呀！</span></p>
<p class="MsoNormal"><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-font-family: Calibri; mso-hansi-theme-font: minor-latin;" lang="ZH-CN">我说，您先冷静冷静，从</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-theme-font: minor-fareast; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-theme-font: minor-fareast; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">澳洲第二大城市到第三大，不算委屈吧！两百万人，不算少吧！</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-font-family: Calibri; mso-hansi-theme-font: minor-latin;" lang="ZH-CN">冷静下来了，就请让我解释一下这情况哦。</span></p>
<p class="MsoNormal"><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-theme-font: minor-fareast; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-theme-font: minor-fareast; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">好，从就业机遇的角度来说，大家放长眼光去想想。澳大利亚经济的命脉是啥？对，那是矿产与能源业。另外的一个强力的比较优势呢？农业！矿产加农业像啥？就是昆士兰州啊！而且跟西澳比起来，昆州和服务业为重的东南两省也近多了（您知道从东部三省离奥克兰比帕斯还近么？）。所以，昆州是非常有潜质的！数据显示去年澳洲大部分的经济增长来源于矿产州。</span></p>
<p class="MsoNormal"><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-theme-font: minor-fareast; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-theme-font: minor-fareast; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">从天气和环境来说，那就真的没法比了。布里斯本</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-theme-font: minor-fareast; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-theme-font: minor-fareast; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;">wins hands down<span lang="ZH-CN">！大部分时间阳光普照，世界最棒的海滩也只是一小时车程外而已。相比之下，墨尔本和伦敦没啥差别，阴阴暗暗的！</span></span></p>
<p class="MsoNormal"><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-theme-font: minor-fareast; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-theme-font: minor-fareast; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">再说，而且</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-theme-font: minor-fareast; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-theme-font: minor-fareast; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;">… <span lang="ZH-CN">好了我因该停手了，把墨尔本说的好像很烂那样。其实，我老实跟人说的是墨尔本和布里斯本各有各的生活特色。墨尔本就是繁华，充满了文化气息。布里斯本是比较随意，像咱们澳洲人说的</span>more laid back<span lang="ZH-CN">。我</span></span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-font-family: MingLiU; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-font-family: MingLiU; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">从墨大荣誉文学士政经科毕业后跑来</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-theme-font: minor-fareast; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-theme-font: minor-fareast; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">布里斯本</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-font-family: MingLiU; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-font-family: MingLiU; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">工作和在昆大读加速法学士已经一年多了，我每三四个月都会飞去</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; mso-bidi-font-family: 'Lucida Sans Unicode'; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">墨尔</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: MingLiU; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">本</span><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-theme-font: minor-fareast; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-theme-font: minor-fareast; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">玩。澳大利亚是一个大国，虽然国内各处的地方文化不祥中国那样多样化，可是每个州都有独自的气息与自然风景。各位同学朋友们有机会一定要到处逛逛！</span></p>
<p class="MsoNormal"><span style="font-size: 12.0pt; line-height: 115%; font-family: SimSun; mso-ascii-theme-font: minor-fareast; mso-fareast-font-family: SimSun; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-hansi-theme-font: minor-fareast; mso-bidi-font-family: MingLiU; color: black; background: white;" lang="ZH-CN">{jcomments on}</span></p>